許銳宇（沙田區議員）回應陳雲：公眾聚賭妨害居民權益，區議員有權阻止

【文：許銳宇（沙田區議員）】
作為成功阻止公眾地方聚賭的區議員，拜讀陳雲大作後，決定回應幾句。
如你想從陳雲雜亂無章的行文當中，嘗試找出論點，然後逐點批駁的話。那麼，不妨節省精力。正確論述方法應是，簡潔而有力陳述我的行動理據，即可。對方潑婦罵街、漫無目的東拉西扯，然後你逐點回應，只是浪漫時間。
首先，我要解答的是，「公共空間聚賭，是否妨害公眾權益？」
答案顯而易見，是。
首先，公共空間聚賭，本身就是一個不被接受的行為，就如「隨地吐痰」一樣。而且，一個被聚賭的公共空間通常會出現什麼問題？違規吸煙，隨處便溺，四處丟棄雜物垃圾包括煙蒂、賭具、枱櫈、飲品食物器皿殘渣。甚於出現莊家開賭、放貸、打鬥的場面。
然後，我要解答的是，「區議員應否阻止聚賭？」
只要有人妨害你的權益，你就可以阻止。阻止別人妨害你的權益，這是你的權利。公眾地方聚賭妨害居民權益，保護居民權益，是我作為區議員的權利，我捍衛自己權利，這是理所當然。
簡而言之，公眾聚賭妨害居民權益，區議員有權阻止。

政事台

根本得熱狗自己圍威喂

唔好阻国屍聚賭

老屍會唔會捍衛埋強姦犯強姦人既權利

都阻止唔到喎，廢老有廢老賭，佢有佢賭

無必要回應, 由佢自已膠落去